**亭枫高速公路**，上海高速公路网中编号S36，是中国[上海市西南角的一条高速公路](../Page/上海市.md "wikilink")，全长18.5公里。

## 概况

亭枫高速实质是[G15<sub>01</sub>上海绕城高速在上海市西南角的西延伸](../Page/上海绕城高速公路.md "wikilink")。它绝大部分位于上海市[金山区境内](../Page/金山区_\(上海市\).md "wikilink")，东起[新农立交](../Page/新农立交.md "wikilink")，往西一直延伸到[浙江省](../Page/浙江省.md "wikilink")[嘉善县境内与](../Page/嘉善县.md "wikilink")[G60沪昆高速相交](../Page/沪昆高速公路.md "wikilink")。

亭枫高速原编号为**A7公路**，全长18.5公里，按全封闭、全立交的高速公路标准设计，为双向四车道+紧急停车带，时速每小时100公里。其中，兴塔立交以东段先期建设，并于2005年底与[A6新卫高速](../Page/新卫高速公路.md "wikilink")（重编号为S19）、A30郊环线南段（重编号为G15<sub>01</sub>）同步通车，兴塔立交以西段于2006年7月建成通车。

亭枫高速公路的里程桩号以新农立交为起点，而非按上海高速公路的习惯以人民广场为起点。

## 沿线设施